# Tipo de nota: Aventura

### Grupo realizador:  [[herois de Ampheil]]

Logo após [[Uma morte por duas vidas]] Manigold agora revoltado por ter sido enviado em uma missão que ele considerou como algo suicida se junta aos herois de ampheil a fim de confrontar Ekernon, nossos aventureiros ao chegar no templo se depararam com uma barreira de fogo criada pelo clérigo, que nesse momento deixava claro que não poderia ser facilmente derrotado, após conseguirem dissipar a magia, o povo de baldur's começou a se juntar em volta e a defender o Ekernon, e nesse momento basicamente surge uma briga politica onde a população estava vendo os herois de ampheil como os vilões e Ekernon como heroi, e nesse momento Nyssia consegue fazer o impensável, enfeitiçou o clerigo com a magia coroa da loucura e mostrou para a população que ele não estava bem e que precisava ser detido, nesse momento a população entende o ocorrido e acabam por se dispersar e voltar a vida cotidiana.  
Logo que saem em direção ao quartel de [[Ulder ravenguard]] nossos aventureiros acabam por receber a noticia que o portão negro estava sofrendo outro ataque, dessa vez maior que o primeiro, nossos herois saem correndo em direção ao portão e ao chegar Ulder estava preparando um pequeno grupo com os melhores soldados a fim de diminuir as chances de alguma baixa no exercito enquanto isso  os outros soldados evacuavam o local de modo a garantir a segurança da população, nossos herois dizem que vão ajudar também na linha de frente, Ulder não gosta nada daquilo, afinal não queria que sua filha nyssia corresse algum tipo de risco. 
A jovem teimosa e com desejo de proteger a sua cidade de qualquer tipo de malfeitor não foi convencida pelo pai e assim é formado duas frentes, uma com Ulder e seus melhores soldados e outra com os herois de ampheil. 
Cada um enfrenta um grupo de inimigo formados por 1 slaad azul e outras aberrações menores, a batalha foi extremamente dificil, ao final da batalha alguns decidiram por descansar enquanto outros foram ajudar Ulder a finalizar com o outro grupo que estava atacando, e então [[Ekernon]] que havia ficado esquecido e aproveitando para assistir a batalha do alto da muralha desce e aproveita o momento onde todos estão exaustos e machucados pela batalha para dar chantagear o Ulder pelo fato que ele havia sido incomodado.
Ekernon então em um momento onde todos estavam com a guarda baixa aproveita para assasinar a Nyssia na frente de seu pai. Todos estavam com a guarda baixa, menos ele, Ulder que prontamente pulou entre sua filha e o Clerigo, e então atingido em cheio pela magia do clerigo ele acaba no chão inconciente, Ekernon que definitavamente não queria que isso ocorrese prontamente faz os primeiros socorros em Ulder mas o mesmo estava gravemente ferido e em coma. 
Agora o grande clerigo do deus da morte aproveita a oportunidade para deixar claro para todos ali presentes que na verdade Ulder caiu em batalha e que agora sua filha Nyssia estaria no comando de [[Baldur's gate]], e ele no comando da Nyssia, caso contrário ele deixaria seu pai morrer, e foi assim no campo de batalha, longe de todo o resto da cidade que Ekernon deu um golpe de estado e ainda saiu como heroi por carregar o corpo de Ulder até o seu templo dizendo que o manteria vivo dentro de um sarcofago com poderes curativos